《狗公同姣婆呢啲標籤破壞咗幾多段姻緣 》

多謝各位巴絲賞面睇曬 如果鍾意嘅話可以畀個like同follow支持下小弟。會keep住出文 有咩批評、意見都可以提出,等小弟改善下
FB:
IG:[/quote]

===========================================================================

戴定頭盔先，呢篇文並唔係幫真‧狗公同真‧姣婆講說話。
而係想講現今呢個社會對人亂標籤嘅影響，幫受害者平反下。

狗公原是指一啲會用不擇手段追女仔，同時拋棄尊嚴嘅男人。
為咗想同女仔發生關係，咩都聽曬個女仔講，搖尾乞憐，猶如發情雄性狗隻。

而姣婆原是指一啲見男仔就走埋去引人，拋媚送眼，更會做出過份撒嬌行為嘅女仔。

有很多人遇到心儀對象都會主動出擊，但亦因此被外界強制歸類為狗公/姣婆，笑佢地主動去追求異性。但佢地似乎忘記了現今係自由戀愛時代，唔再係傳統包辦婚姻時代。如果係追求異性時唔主動一啲，唔通個天會跌一個落蒞?兩個人可以係埋一齊，點都要一邊做主動吧?做主動嗰個本身已經需要莫大勇氣，咁點解仲要去標籤人笑人呢?

以前想追求心儀對象第一件事就係諗下「開埸白講咩好呢?」、
「佢會唔會都對我有意思呢?」等等。依家第一件事變咗係諗下「如果我主動搵佢，佢會唔會當我係狗公呢?」、「我會唔會畀人貼上高登/連登架?」。

亦因為咁令到好多人都驚畀人標籤同畀人笑而唔敢踏出第一步，咁你連入場券都唔去拎，仲講咩入唔入到閘。一段原本可能係大好姻緣就因此埋沒咗。

我個人認為如果遇到心儀對象就可以勇敢去追求先，唔好理住啲咩人地會唔會當你係狗公/姣婆個啲先。自己努力去爭取自己幸福係一件完全冇錯既事，唔需要下下都顧住人地對自己嘅睇法，咁樣唔單只冇可能爭取到幸福，你自己亦會一事無成。

咁當然啦，唔係叫你完全唔理人地感受，如果人地都明示/暗示對你無興趣，你就唔好死纏爛打，如果唔係你就成為咗真‧狗公/姣婆。

現今社會上好多人鍾意以恥笑人為樂，正所謂「睇人仆街最開心」。所以有理冇理屈咗你做狗公/姣婆先，再企係道德高地上加以批鬥。嘩，就咁諗下都已經覺得好過癮。

無錯，的確好過癮。但希望下次係你滿足自己快樂、笑人既之前，都會諗一諗佢係咪真係值得嘲笑，分析一下佢係咪真‧狗公/姣婆，唔好人云亦云，跟車太貼。無謂令到人地錯失一段姻緣之餘，仲令到佢地被點相，以後都識唔到異性。因為資料係網絡上留咗底後，就係咁先架啦，你都知網上有好多係又Backup，唔係又Backup嘅「Backup佬」架啦。

支持加同意

咁見到人地有男朋友仲去追人既算唔算狗公先?

一定係